有線中國組：【統計局數據由萎縮說成增長】 【統計局 : 其實基數計法改變了】

【統計局數據由萎縮說成增長】
【統計局 : 其實基數計法改變了】

6月27號統計局公布1至5月份，全國規模以上工業企業利潤是27298億元，比舊年同期增長16.5%。不過有心水清的網友就立刻將2017年統計局發布的公告對比一下，原來基數是29047億元。

由29047億元去到27298億元，實際上少了1700億，減少了6%，為何統計局說升了16.5%呢？

消息公布後，引來公眾很大反應，有網民直指統計局公然造假，有人取笑統計局官員數學零蛋。

【統計局 : 「數據真實可靠、實際可比」】

兩日之後，統計局特意發出新聞稿澄清，指這數據真實可靠、實際可比，2017年數據略有差異主要原因，是由於企業調查範圍變化，剔除了重複計算，去除了2017年出現的水份。

有網民就質疑，為何統計局一直沒有，公開講過修改計算的方法，亦沒有提供過改動計算的具體數據？

#統計局計錯數?
#原來又係搬了龍門
#有線中國組

根本鬼佬都唔信支拿d 數據 明知造假
當年我個prof 都講明唔信

指鹿為馬
遲早 老豆係叫習近平

布巴出post,先正皮後欣賞

有線

去除舊年水份今年水份呢

真係好好睇好好笑

鬼佬一早改用糧食消耗同電力消耗去估算大陸產值。

電力消耗唔準啦
咁多地方掘加密幣

無錯，好多電力去o左掘虛假礦

2017 同 2018 最大分別咪轉翻帝制囉
Emperor Xi 話有增長就增長啦

龍門任搬，玩財技，又贏

溫影帝都話自己好叻叻，用電力，火車運輸等數據去睇，一個無人信既統計調查都唔知點解總要搞

總之就贏啦

等民眾感覺良好

唔係李克強咩？

當年我個prof話相信中國嘅gdp增長數字
因為如果每年都吹大個增長率嘅話, 咁實際gdp同吹出嚟嗰個gdp就會相差越嚟越遠
所以佢話佢傾向相信個數字

然後下一年個基數又扣除番今年吹大左既數

總之就唔好信就得

越來越擔心有線中國組啲記者

1. 先瘋狂加水分令個增長率靚仔 D
2. 去到某年個誤差大到紙包唔住火嗰陣，就減下水分，增長率照係 up up up ，跟住同你講去水分工作取得成效

中国又贏